{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on värvilised kroonlehed ja ma kasvan aias. Lapsed kingivad mind sageli emadele. Kes ma olen?","hints":[{"text":"👃 Mul on sageli hea lõhn."},{"text":"🐝 Mesilased armastavad mind külastada."},{"text":"🎁 Mind saab vaasi panna."}],"options":[{"label":"Kivi","isCorrect":false},{"label":"Lill","isCorrect":true},{"label":"Palli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Ma olen tavaliselt roheline ja kasvan puu või taime küljes. Sügisel võin ma värvi muuta ja maha langeda. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🍃 Tuul puhub minuga."},{"text":"🐛 Mõned putukad armastavad mind süüa."},{"text":"🌳 Mind on igal puul väga palju."}],"options":[{"label":"Oks","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":true},{"label":"Koor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Ma olen väga väike ja kõva. Kui mind mulda panna ja kasta, siis võib minust kasvada suur taim. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌰 Mõned linnud ja oravad söövad mind."},{"text":"💧 Ma vajan vett ja valgust, et kasvada."},{"text":"🪴 Mind pannakse potti või peenrasse."}],"options":[{"label":"Kivi","isCorrect":false},{"label":"Seeme","isCorrect":true},{"label":"Muld","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma olen suur taim, mis kasvab aias. Kevadel on mul ilusad õied ja sügisel ma kannan punaseid või rohelisi vilju. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🧺 Minu vilju saab korvi panna."},{"text":"🌳 Mul on tugev tüvi ja palju oksi."},{"text":"🏡 Mind istutatakse sageli kodu lähedale."}],"options":[{"label":"Tamm","isCorrect":false},{"label":"Vaarikas","isCorrect":false},{"label":"Õunapuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma olen peidus maa all. Ma hoian taime paigal ja aitan tal vett ning toitaineid kätte saada. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌍 Mind ei näe, sest ma olen mulla sees."},{"text":"🏗️ Ma hoian taime püsti."},{"text":"💧 Ma \"joon\" taimele maa seest vett."}],"options":[{"label":"Tüvi","isCorrect":false},{"label":"Juured","isCorrect":true},{"label":"Õied","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌱"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Mulle meeldib ilm pärast vihma. Mul on palju värve ja ma kaardan taevas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🎨 Mul on palju värve."},{"text":"☀️ Sa näed mind pärast vihma, kui päike paistab."},{"text":"🌈 Ma moodustan suure kaare taevas."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Äike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB2EBF2","category":"weather","icon":"🌤️"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Suvel teen taevas valgust ja kuuldavat häält. Kes ma olen?","hints":[{"text":"⚡ Sa näed mind vilksatamas."},{"text":"📢 Sa kuuled mind mürisevat."},{"text":"🌧️  Ma tulen sageli koos vihmaga."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"Äike","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA9A9A9","category":"weather","icon":"🌤️"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen külm ja kõva. Talvel katan vee ja teed võivad olla minu pärast libedad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🧊 Olen tahke vee vorm."},{"text":"⛸️ Minu peal saab uisutada."},{"text":"🥶 Olen väga libe ja külm."}],"options":[{"label":"Jää","isCorrect":true},{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Kaste","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE0F2F7","category":"weather","icon":"🌤️"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Ma teen õhu halliks ja nähtavuse halvaks. Sa võid eksida, kui mind on väga palju. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌫️ Olen nagu madal pilv maa lähedal."},{"text":"🚗 Minu sees on raske autot juhtida."},{"text":"🌬️ Mind ajab minema tuul või päike."}],"options":[{"label":"Suits","isCorrect":false},{"label":"Rahe","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"weather","icon":"🌤️"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen väga, väga külm. Talvel hammustan põski ja akendele teen ilusaid mustreid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🎨 Ma teen klaasidele kunstiteoseid."},{"text":"🥶  Tunned mu teravust põskedel."},{"text":"🧣 Minuga väljas olles pead soojalt riides olema."}],"options":[{"label":"Külm","isCorrect":false},{"label":"Sula","isCorrect":false},{"label":"Pakane","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBBDEFB","category":"weather","icon":"🌤️"}}]}